Samsung 擬關閉東莞廠房 越南將成手機生產基地

越來越多手機品牌選擇撤離中國大陸，在東南亞和印度設置廠房，早前 Sony 關閉北京廠房後遷移到泰國生產手機，而多間台灣代工商則將部份生產線改設在印度，LG 亦已經將手機生產工廠轉到越南。最新消息指 Samsung 亦會將大陸最後一根手機廠房關閉，然後改在越南生產。

Samsung 去年 4 月和 12 月，分別關閉了深圳和天津的手機生產線，改為在越南北寧和太原設置生產線組裝手機，據說現時有一半 Samsung 手機都在越南生產。由於 Samsung 手機在大陸面對激烈競爭，加上中國人力成本上漲，有指 Samsung 在評估後認為不再適合在大陸生產手機，決定將 1992 年開始營運，在 2006 年起生產手機的惠州廠房於 9 月關閉。

惠州廠房在 2017 年聘請了超過 6,000 員工，年產量高達 6,300 萬部；消息指 Samsung 會以自願離職方式遣散員工，在本月中前簽字離職的會有賠償。Samsung 高層對傳聞未有承認和否認，只表示正調整惠州廠房的產量以應對大陸的嚴峻環境和劇烈競爭。

人類遲早唔用手提電話

中国又贏

廠妹點算？東莞黃業會唔會再次崛起？

好難，要知道東莞堀起首先係有一大堆工廠係到

咁一大堆工人係到賺到錢又要消費咁之後周邊咪出現飲食業，娛樂業之後就到黃業，出哂名變旅遊性地咁旅遊業，酒店業又應運而起，全國既雞都走去東莞搵食又擴大了東莞內需，黃業因性病又帶旺埋醫療

一冇工廠成條經濟鏈就崩潰

有道理

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

最好就俾返泡菜做

見大陸親戚賣手機mon批發仲好好收入，三星仲賣唔少，新聞真定假

賣去越南組裝？